<resources>
    <string name="app_name">Pesan Makanan</string>
    <string name="bakso">adalah makanan khas Tionghoa Indonesia berupa bola daging yang terbuat dari campuran tepung tapioka dengan daging segar yang digiling. Pengertian ini didasarkan dari asal mula kata “bakso” yang berasal dari bahasa Hokkien yang berarti daging babi giling. Tetapi karena di Indonesia daging babi tidak dimakan oleh mayoritas masyarakat (muslim), akhirnya biasanya bakso dibuat dari gilingan daging sapi, ikan, udang dan ayam.</string>
    <string name="nasikuning">Nasi kuning, sajian khas Indonesia berupa nasi berwarna kuning yang gurih. Mirip dengan nasi uduk atau nasi gurih, nasi kuning dimasak dari olahan beras, santan dan racikan rempah-rempah. Bedanya, nasi kuning secara khusus menggunakan kunyit sebagai pewarna alami. Dalam penyajiannya, nasi kuning didampingi beraneka lauk pauk seperti ayam ingkung, telur rebus, irisan telur dadar, sambal goreng ati, serundeng, kering tempe, sambal teri-kacang, perkedel, urap, dan lain sebagainya.</string>
    <string name="ketoprak">Komponen utamanya adalah tahu, bihun, mentimun, taoge dan bisa juga memakai telur rebus yang dilengkapi dengan saus kacang, kecap manis, dan taburan bawang merah goreng. Dapat pula dihidangkan dengan tambahan kerupuk atau emping melinjo. Beberapa versi ada pula yang menyertakan tempe sebagai komponennya.</string>
    <string name="pecellele">PECAK lele atau lebih dikenal dengan sebutan pecel lele merupakan kuliner tradisional yang sangat mudah ditemui di berbagai daerah di Indonesia. Makanan ini terdiri dari ikan lele yang digoreng garing, lalu disajikan dengan sambal pedas dan lalapan sebagai pelengkap.Beberapa sumber mengatakan, pecel lele berasal dari Jawa Tengah. Namun, tak sedikit pula yang mengklaim bahwa hidangan gurih tersebut berasal dari Lamongan, Jawa Timur.</string>
    <string name="sate">Sate adalah makanan yang terbuat dari potongan daging kambing berukuran sebesar ibu jari yang ditusuk dengan iratan bambu sebesar lidi dan dibakar di atas bara api dari arang. Sate dihidangkan dengan bumbu sate yang terbuat dari kacang tanah ditumbuk halus dan dicampur dengan kecap serta bumbu-bumbu lainnya.</string>
    <string name="otakotak">Otak-otak adalah makanan yang terbuat dari ikan yang dicampur dengan tepung kanji dan penyedap, dibungkus apik dengan daun pisang serta disajikan bersama bumbu kacang yang gurih dan pedas</string>
    <string name="gorengan">adalah sebuah masakan khas indonesia yang sepertinya sangat wajib untuk anda coba jika anda sedang berada di betawi. Pasalnya makanan bernama Kerak Telor ini merupakan makanan atau jajanan yang berasal dari sana. Sebenarnya makanan khas indonesia yang satu ini di buat dengan menggunakan beras ketan yang di masak dengan menggunakan wajan.</string>
    <string name="gadogado">GADO-GADO adalah makanan tradisional asli Indonesia, dalam bahasa sunda disebut lotek. Makanan ini sendiri mirip seperti salad karena berisi beraneka sayur-sayuran rebus. Perbedaannya dengan salad adalah pada makanan ini kombinasi sayuran dan bahan-bahan rebusan lainnya disajikan dengan disiram saus kacang.</string>
    <string name="oporyam">Opor ayam adalah masakan ayam berkuah santan yang sangat terkenal diseluruh Indonesia, Terutama didaerah Jawa tengah dan juga Jawa Barat. Masakan yang satu ini terbuat dari bahan utama daging ayam yang dimasak dengan aneka rempah-rempah, dan santan kental yang dihasilkan dari buah kelapa.</string>
    <string name="pempek">Pempek adalah makanan khas dari Palembang. Makanan ini terbuat dari adonan tepung tapioka (kanji) dan ikan. Pempek disajikan dengan digoreng terlebih dahulu. Setelah digoreng, pempek dicampur dengan kuah cuka. Rasanya enak, gurih dan pedas.</string>
    <string name="rawon">Rawon adalah makanan tradisional dari Jawa Timur berupa sup daging dengan kuah yang berwarna hitam. Warna hitam dari kuah Rawon ini terbuat dari kluwak dan dimasak dengan bumbu khusus sehingga menghasilkan aroma dan rasa yang khas sehingga sangat menggugah selera. Rawon ini merupakan salah satu makanan tradisional yang terkenal dan menjadi salah satu icon kuliner di Jawa Timur.</string>
    <string name="rendang">Rendang adalah salah satu menu yang selalu hadir di setiap acara adat Minangkabau sejak zaman dahulu. Memasak rendang ini pula membutuhkan waktu yang lama, karena menunggu hingga benar-benar daging lebih kering.</string>
    <string name="gudeg">Gudeg Nangka adalah makanan tradisional terbuat dari bahan dasar nangka muda yang dimasak selama beberapa jam bersama dengan gula merah dan santan. Makanan ini merupakan salah satu makanan tradisional dari Yogyakarta.</string>
    <string name="soto">Soto adalah makanan khas Indonesia seperti sop yang terbuat dari kaldu daging dan sayuran. Daging yang paling sering digunakan adalah daging sapi dan ayam, tetapi ada pula yang menggunakan daging kambing. Berbagai daerah di Indonesia memiliki soto khas daerahnya masing-masing dengan komposisi yang berbeda-beda, dan kadang kala memiliki nama yang berbeda pula.</string>
</resources>
